羅冠聰: 加泰事件和《香港人權及民主法案》最新形勢

Nathan Law Kwun Chung
1 小時 ·

明白很多健言都是為運動好，但我覺得其實不用太過憂慮。

香港人權民主法案能夠排在眾議院復會後首位得來不易，除了因為香港人拼死爭取自由的精神感染了他們，更重要是積年累月的遊說工作，以及議員們身後一眾著緊香港的幕僚們。

在遊說工作時時常有句戲言，「溝掂」幕僚比面見議員更重要（這就是駐華盛頓的Jeffrey重要之處！！）。支持香港的議員並非個個像鐵桿反共主義者Rubio一樣事事親力親為，反而他們背後的辦工室會替議員會消化資料，再給予意見。的確，加泰並非美國政壇主流支持的事件，亦不可能像香港爭取自治和民主般得到廣泛關注，但更重要的是，這並非影響到他們判斷香港立場的支線事件。

目前而言，最能影響到人權法案的通過可能三項要素如下：
1. 議員對武力升級的研判及反應（非割蓆，事實上我們遊說其中一項要點就是要解釋武力出現的結構性因素以及自衛本質）
2. 個別議員的利益瓜葛或立場傾斜（例如廣泛流傳的參議院共和黨領袖Mitch McConnell就與中共有著微妙關系）
3. 美國（及中共）商界的遊說（以往幾次將人權法案提交上國會時將支持人數壓至只有個位數，不下數位幕僚曾私下表示，原因正是商會在背後大力遊說，呼籲議員切勿支持法案，影響在港營商能力。）

這些是真正會易響到法案通過的要素，也是我們可以著力的地方。由借助NBA、Blizzard事件帶動反威權媒體風向，到直接向個別議員發表意見、電話cold call，緊盯各人立場，集體展示團結，這些有利法案的通過。

最後的總結，是國際社會對香港人的支持絕非無條件，亦非無基礎。作為大戰略中的主要支線，緊貼國際事務／美國國內事務的節奏，以及呈現出人性光輝從而Shame極權中共／奶共議員或商家，達至槓桿，鞏固支持，是未來應繼續發展的方向。運動的聲音一直是多元且「包容」，這體現了「兄弟爬山」的特質，亦充分信任了廣泛大眾正確的政治判斷及經驗，以及外國政客幕僚的獨具慧眼，懂得去蕪存菁，知道甚麼是運動的主軸。我們愈與中共殘暴不仁的本質走得愈遠，距離國際社會支持就愈近。

希望各位在各自戰線上都可以繼續開花，願榮光歸香港。

蘋果消息: 兩大變數礙參議院通過《香港人權及民主法案》

推

最新 主線 日程表 (未能收納全部，請見諒。)

詳情參閱：

[行動POST] 緊急，各位大佬入來

對比連登仔，我信黃之鋒同羅冠聰多啲

講開又講，岩岩又多左兩個參議員co sponsor法案，依家係33 個參議員co sponsor ，兩黨各一半
（總共100 個參議員，即係1／3，眾議院都係1／10 就過左）

Push

push

NBA, Blizzard, Apple 等等事件助力好大
趁依家仲有餘波，盡快再煲返起佢

簡單嚟講就係示威同遊行一定要繼續, 但裝修嘅目標要慎重選擇.

到底邊班商家佬講得出話通過左會影響在港營商能力

你唔係反對集會？

喺大陸有生意果班

佢地同Solomon Yue 解釋過, 應該OK掛?

(我唔會去, 但亦唔會跟搞手割席)

有人吹到舉加泰旗就過唔到人權法港美關係破裂
我係中共一定俾錢請香港台灣新疆西藏人舉加泰旗

認同

順便舉埋西班牙歐盟

陳巧文行得好前

計gphone之後，羅冠聰都出埋聲
咁都仲要瘋狂狙擊加泰集會，帶風向要聲討搞手甚至強行宣佈取消集會，割到張蓆爛晒嘅，肯定係三毛

【因為我們始終固執地選擇善良】

關於周四晚上舉行的「加泰隆尼亞人權自由集會」，在去與不去之間，相信大家都有各自的看法。不少人擔心，一旦我們行差踏錯便會失去美國支持。

但美國之所以支持香港，箇中最主要而最不能忽視的是美國對中政策的大轉向。這並不是說我們現在做什麼都可以，而是美國有自己的戰略盤算，不因個別行徑或一次集會貿然放棄香港。何況明天的集會並非支持加泰獨立，而是對加警暴力鎮壓的關注。

我們明白大家絕不想讓四個多月來的努力付諸一炬。但「唔好撐加泰」的論調，無疑與早前的「勇武休息」論、「唔好衝立會」論乃至更多年前的「唔好激嬲共產黨」論的觀點相當近似，都是避免得失強大政治實體而作自我審查、勸阻過激行動發生。在這些議題上謹慎而為固然是好，但也不必過於畫地為牢。

最初我們反送中是源於恐懼，然而驅使我們堅持至今的，終究是我們對追求民主和公義的擇善固執。抗爭路上，即使前綫手足們迫不得已使用武力保護自己，但我們始終懷著善念行事。大家會小心翼翼保護立法會內收藏的文物、會為受污的清真寺清潔、也替被催淚彈影響的鴿子洗眼，因為良知是我們唯一的大台。

我們不必支持加獨。我們支持的，是在同一片天空下同樣遭受警暴、遭受濫權警察迫害的人民。我們會因為港人失去右眼動容，那麼加泰人的眼睛也同樣值得我們尊重。明天的集會，我們明白很多朋友仍心存顧忌、未必打算親身到場。而我們只想強調一點：即使不贊成集會的朋友，也懇請不要指責與會者「破壞」運動。他們站出來並不因為他們支持加獨，而是為了繼續履行自己的初心。

明天見——或不見，我們都要繼續團結。和勇不分，才能造就更多可能。

#FreedomHK #StandWithHK #StandWithHongKong #五大訴求 #缺一不可 #5DemandsNot1Less #齊上齊落 #願榮光歸香港

-------------------------

有關Freedom HK團隊的最新消息，可參閱以下的頻道。

Facebook 專頁：

Telegram Channel：

Twitter：

Instagram：

連登G20團隊都係鬼

唔好再爭論
兄弟爬山
想去嘅去
唔想去嘅做其他文宣連儂112集會

唔好毛毛聲啦
只係為啖氣做怨婦
仆低都要拿番渣沙

自行決定參與與否
不分化 不割蓆

佢都講要顧住條主線啦
改下個名話警暴,人權等等唔得架咩,呢個咪係主線
係加泰名香港既主線
到時咪係集會講加泰歷史,而家加泰既警暴,人權等問題囉
死唔改名企到咁硬都唔知為乜

去去去!

stand with Catalans

nba都唔柒跪 仲有邊條撚屌美國商家佬唔比過

其實對個運動最好就係
講夠
大家唔好再講
去就去，唔去就唔去
搞完就唔好再講

但最後
人多人少都係有人係咁講
諗起就覺得好煩

其實兩者都冇錯
係搞手錯
冇平衡兩邊觀點

兄弟爬山各自努力

呢篇竟然冇人講 連登風向可見一斑

你咪又係割緊蓆，持相反意見就屈毛非黑即白天真到不得了

但我觀察班勇武唔會聽
而家裝修範圍不斷擴大
而且越黎越鐘意玩火
如果消防員趕唔切過黎 玩出禍出左人命
到時真係好難文宣

咁大巴車落嚟 啲國際專家點L算

我會去加泰集會
我唔會變成因為自己利益
而選擇對不公義嘅事視而不見嘅人
變到咁嘅話 我都冇資料diu人奶共啦

其實只係外界對_______有誤解
我地承認解釋上係有不足 相信我地多解釋就釋除到民眾疑慮
社會大多數其實係支持_______
至於撤回就不太可能 _______將會照常進行

你覺得係講緊送中/加泰集會 我分唔到

佢地係靠其他人幫佢執屎咋 仲意一意孤行同林鄭一鳩樣 同埋宜家過左喇咩 我地咁辛苦都係想過條法案 佢就幫手搗亂

大家只係睇見大家想聽既野
第一點大家又有無睇？ 下次咪繼續大規模放火燒舖

劉穎匡要人幫佢執屎囉點

兩星期前咪又話裝修會割 依家咪又無事

你睇吓今次個搞手
再睇吓「人權法集氣會」個搞手
人哋劉穎匡爭取法案一定辛苦過你

我睇咗好多cata po都有你
其實你同劉生係咪有仇姐

而家就話唔好毛毛聲
當日話搞加泰啲人即刻話周豎峰同劉穎匡係共狗

咪就係班連登軍師國際關係專家自命不凡一副智者由上而下咁嘅口吻話人唔識玩政治，話人蠢話人戇鳩，又唔怪得搞果班會企硬喎

如果唔係gphone出聲依度仲係一面倒嘅難聽說話

？？？？

我唔同意你的睇法
但係我點都唔會割蓆割到話要獅鳥你咁痴線囉
因為依個係對手足的底線

有時間嘈去唔去加泰集會嘅話
不如多d上tw煲大nba同暴雪問題
同埋叫撐香港嘅美國人向參議員施壓仲啦屌

其實最大阻礙係中共係美國的遊說團隊對參議員的威迫利誘 ...

咁佢係大台？佢做咩都岩？
人權法集會啲人已經話佢唔聽人講 人權法集會搞完就有光環？

佢地怕大陸佬報復
但另一方面 trump可能想你報復 加速中美脫勾
所以要keep住溫度

有幾多連登仔有係tw幫手推過?

真係唔好裝修

理性

我不嬲係做帶返“正確”風向嘅角色
真心唔知係得我一個見到件事係咁定點？
冇其他人講
咪焗住我講囉

你如果唔明講咩可以睇下dark knight
根本就係我講緊嘅嘢

究竟目的/過程公義重要
定結果公義重要
根本冇一定答案
兩個都係啱
活動搞手必需平衡兩邊取態
因為至少係今次呢件事上面
絕對有平衡空間

再一次證明，連登d人仲左膠過之鋒等人。
4個月之前仲笑9緊人x japan 唔比人衝突升旗禮。
人地之後有反省，有進步，有包容理解同不割蓆。
相反連登仔有冇跟住個運動一齊進步，齊上齊落，大家一路以來嘅初心去咗邊！
唔該大家由今日呢件事開始好好反省一下！

到真係出事個陣又邊個負責
上星期明顯而家唔係裝修咁簡單
係縱火燒舖 樓上仲要好多係民居
而家仲要成日話唔好放行消防車
跟住落黎只會不斷升級
如果燒死街坊到時係咪又無事？

基於不割蓆嘅原則下, 和理非們只能夠盡量好言相勸+文宣解釋, 因為指責係幫唔到件事.

推啊推啊推啊

又造大台
招數悶唔悶啲

呼籲左好耐，但其實只有幾千人
有啲只係tweet 返比香港人，有某啲訊息無廣泛傳出外國
所以大家真係要比啲心機

同意

Solomon爸爸唔高興

趙小蘭呢個仆街搞搞震。

因為一到深夜就有班人出來屌柒搞手
又話邊個去就係鬼 會搞散場運動

要攬炒，炒到盡！4
發夢中見到.…... 以下數字

以下資金由美元計算
香港外匯儲備 = 4千億
香港股市總值 = 5萬億
香港樓市總市值 = 10萬億

賭場
現金 = $4
籌碼 = $150

今次運動是香港開埠以來最成功的抗爭運動，參與的人眾多 ，也觸發很多香港居民想移民 ，只要移民嘅人 願意沽出香港嘅樓和股票，即時兌美元離開 或者借港紙轉為美元，外匯儲備就會大量流失。 再講多一次，香港樓市總值10萬億美元，外匯儲備只得4千億，只要相等於樓市廿分之一的資金流出香港 ，外匯儲備就會枯竭！

根據統計處398萬就業中，即是香港人的總薪水 大約一年是1.142千億美元
200萬黃絲的總薪水 一年 =0.575 千億美元！
外匯儲備只有4千億美元，香港人只要有決心， 不停搵錢又不停兌美金 ， 總有一天可以兌曬4千億美元走人，一切只是時間問題。

當金融危機出現，所有政府就要跪低。 中國政府正正大力限制外匯流出，需要美金填報空缺；香港向來都有大量美金，央行自然對香港人的錢虎視眈眈 ; 現在香港人就要先提走美金 ，不可把重要資產落入共產政權手上 ，遺禍人間。 既然啲錢係香港人嘅，點解要畀咗其他人先？

大家一定要記住從銀行提出港幣是沒效的， 金管局可以合法地大量供應港幣出嚟市面 。一定要提走美金 ，鍾意去日本居住/旅行可以存日元，鍾意去台灣定居/旅行可以兌台幣，如此類推；
總之唔好乜都唔做， '光復香港'唔係口號！
再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

[來源]
#據《彭博》數據顯示，截至2019年4月9日，香港股市整體市值達到5.78萬億元（美元）
#據美聯物業首席分析師劉嘉輝表示，2017香港私樓總存量截至去年底逾115.87萬伙，相比96年底逾91.92萬伙多27.2%。平均每伙售價由1997年450.2萬元，升至今年671.9萬元，以此計算，香港私樓總市值由1997年41,022億元，升至77,852億元。（港元）
~所以2019年必然超過10萬億（美元）
#香港就業人口397萬

#香港 入息中位數1.87萬

大家記住唔好咁做呀，會影響到香港嘅銀行體系㗎！

又係支共搞搞震

有幾個account係咁屌人唔識國際政治
笑撚咗
以為國會係立法會
政黨係鐵板一塊

你最正確

up

連登國際政治達人:
黃之鋒同羅冠聰真係唔識國際政治
仲撐去加泰集會

咁呢個係裝修手法問題，不幸TK既話已經唔單只係美國鍾唔鐘意既問題

我想講既係之前自由發揮先有港式抗爭 至從美國入手之後就不斷捕風捉影，最後呢裝修拆鐵完又話要休息，加泰集會又要睇人面色，其實冇人give shit

Maria Jose Pareja係城大負責西班牙文AD course leader(only 1 Spanish AD course in HK)，同埋DELE在香港考試個主考官及主辦單位主席。佢都無叫大家去支持加泰隆尼亞區獨立集會，我諗大家都唔需要支持啦。

撇開加泰,我想問下話妝修獅鳥冇影響嘅人睇完第一點後可唔可以講兩句

擴大根本冇問題
係玩火要再諗諗

01打手：要趕住反加泰集會，twitter戰線不了

得喇解籤撚

solomon yue同羅冠聰, 你話邊個對美國國會取態清楚D?

之前無啦啦有人宣讀臨時政府宣言, 好彩共和黨同solomon yue即時走出黎幫香港人向美國議會解畫, 話香港抗爭運動被中共滲透, 份宣言唔係香港抗爭者讀嘅, 最後事件就不了了之, 但今次加泰集會搞手成員根本就係獨派, 擺明就係要將香港"民主"運動同加泰"獨立"運動連埋一齊, 仲有意見話要係會上宣讀獨立宣言, 獨派搞到咁明顯, 到時仲可以點拆...

做咩只提01
唔提華大媽

推呢個！

嬲緊
嬲完先考慮下

因為01吹親邊次風連登就吹咩風，而華大媽呢句就只係同支那人撐加州獨立一樣嘅晦氣話囉
咁辛苦搬嚟搬去先搵到個華春瑩j龍門，真係辛苦曬喎
由唔聲援曬世界各地集會，到話人用獨立旗，再到用張舊相話人撐共產黨，卒之泊到個叫可靠少少嘅碼頭

可惜要咁講嘅，你就等如話楊政賢、盧斯達、陳浩天、黃之鋒、戴耀廷、老豆搵仔、大專學界、青政、本民前、G20團隊等，泛民本土左中右全部都係鬼

以為咁啱華春瑩一樣講啲咩德州加州加泰蘇格蘭獨立，就等如執到核彈串加泰集會
真係笑撚死我，不如用埋微博支那仔cap圖呀笨

如果我係港共一定放幾個人係咁放火 到時你哋又係割蓆都割唔切

我覺得長遠黎睇，應該要有一隊和理非小隊去做野
主要分三項工作：
1. 遊行前一星期，審視所有遊行路線經過嘅舖頭， 再以四色分類

2. 現場觀察裝修情況，要即場要求番裝修師傅根據四色指引去做

3. 完事後貼文宣同裝修通告

和理非：派傳單都會俾人捅 不了

推！認同

所以多啲上Twitter 做國際戰線好過喺連登嘈

有冇搞錯呀出埋啲咁嘅po
你叫班好有國際視嘢好識政治嘅連登仔點算

支持下佢地lobbying
去fund下HKIAD個眾籌

到左今時今日，仲有好多巴打話「我地要自由民主，不是要獨立」。只能說很多人都慧根不足。

何為自由民主？不過「主權在民」四字矣。

成日畏首畏尾，驚俾人當係港獨，呢種恐懼正好說明很多人不知自由民主為何物。主權在民呀，當你的對手堅持權在中央，唔理你勇武定和理非，都係會被人話係獨架。
咁倒不如做個堂堂正正既獨撚。要有獨立自尊的人格，方能領略自由民主的真諦呀。

連黃之鋒都會開竅，各位巴打麻煩加加油，可以嗎？

你有冇理解過人地對主辦單位有異議嘅原因
我用例子答你：

主辦人做埋啲嘢太on9, 佢無錯就唔會有咁多爭議招人話柄

1. 搞加泰籌款，但前線學生挨窮等等先真正有需要籌款要錢，最後話取消咗籌款但其實俾人report 死條link

2. 文宣又舉加獨旗但又話唔係支持加獨

3. 人哋叫佢遲啲搞或者改集會名又企硬唔撚改，同林奠一樣唔聽人意見，唔肯收回

一個集會代表緊一班抗爭運動嘅立場，唔係單純個人意志，臨立會搞唔成最後都要花時間周圍做文宣澄清，之前又有啲行動做得唔好要其他人出嚟道歉行動執手尾。

兄弟爬山係爬同一座山，唔係爬錯山頭拜錯神

支持加泰邊夠 學埋人地抗爭方法啦 和平黎吧撚咩stand with 加泰 fight for 加泰

冷處理

如果有和理非願意咁做當然最好

C

其實兩邊都有人不停屌唔同意見嘅人

開口埋口唔喺屌鳩人就喺話人0.5

我覺得互屌嘅傷害仲大過加泰集會好多好多

兩邊嘅諗法本身就唔喺短時間可以改變到

真心為大局着想我覺得就唔好再互屌

因為就算點講都好 都一定有人去有人唔去

自己睇完兩邊嘅論點決定去唔去啦

連登五毛多

V

G

認同羅冠聰講
我們愈與中共殘暴不仁的本質走得愈遠，距離國際社會支持就愈近

F

冷氣軍師：要幫羅冠聰執屎

完全理解唔到果d話支持加泰=比共產黨屈港獨係咩心態
屌佢老母嗌左幾個月五大訴求都一直比共產黨屈港獨架啦，照佢地邏輯應該唔準再嗌？

nba+blizzard+southpark
呢個combo真係好屈機
而家仲要隔日就有人衰多口多事炒返熱單野

核爆都唔割？
咁點解有手足爭取香港獨立你要割？

有樣嘢其實好簡單
你信啲冇名嘅page
定係落手落腳去做遊說嘅人?

正解

信出面班風向撚嘅人都有問題
明明眾志班人先係對美國嘅野最清楚

真正的五毛是官媒
已FC，大家自行判斷！
而家中美貿易戰 3:4
中國用香港deal
凌晨4:30仲放馬X露張相

「幾個月來在香港發生動亂，暴力正在”世界其他地方”複制香港模式，並指責外國勢力助長了政治危機」

「ACChina新华社@XHNEWS新中国华裔美国人聚集在曼哈顿反对美国众议院所谓的《 2019年香港人权与民主法》」

港人发起声援加泰罗尼亚示威集会 获警方不反对通知书

嗱 我就無話過邊個係嘅
我亦唔係反對搞加泰集會個班人
一直都係強調
唔好組隊洗版式噤叫人唔好去
放低自己意見等其他人自己決定去唔去

屌9搞手個啲就重癲
有本事咪搞個比呢個加泰集會更大聲音更有戎成效嘅集會
10月1都搞到共匪無咩影
區區一個加泰點會難到連登

到今時今日以為啲人已經覺醒，唔會好似當年迫害陳巧文咁，點知成班人俾熱狗班共諜吹兩下風就信哂

推。

有啲人嚴重低估咗參議員嘅智慧
人地根本睇得好清楚，唔會因為一個半個集會就放大到成個運動同港獨掛勾
話俾子彈支共仲搞笑，支共乜撚都話港獨嫁啦

然後班分化五毛又黎大台論
睇到厭

其實短期影響實有 仲要唔細
係睇下佢地願唔願意一劑重藥醫好佢
定係想永遠俾中共揸住春袋
不過老實講商家佬好多對人權都係wfc
呢樣先最麻煩

Blizzard死不悔改

連登國際關係師>>>>>>>>>>>>>>>>>g phone 羅冠聰

我之前在Facebook 眾壽網頁 連登己經提過美國說客問題

建議大家眾壽比錢說客幫手

全港連儂日
支持

真係 講起陳巧文 十年前當年真係好小我呢D鍵盤戰士幫佢講說話 成堆五毛

1. 議員對武力升級的研判及反應（非割蓆，事實上我們遊說其中一項要點就是要解釋武力出現的結構性因素以及自衛本質）

係咪話呢排要多d大型純和理非活動，少d裝修獅鳥?